巴士司機都搞按章工作#yup#

新巴職工會對6月9日百萬大遊行的回應：

6月9日，過百萬香港人走上街頭反對巜逃犯修訂條例》。唯政府無動於衷，堅持為惡法護航。據立法會議程所示，6月12號將會進行二讀丶全體審議及三讀。預計可能會有大批市民前往中區一帶，以表達對議案的關注。

日前港鐵系統不勝人流負荷，以致不少車站關閉，令市民難以前往維園表達訴求。我們決定會堅守崗位，確保市民可以使用公共交通工具前往港島區。

由於當日路面可能會非常混亂，我們現呼籲各位車長按照以下安全指引工作。

1. 安全車速
避免因為測速提示響機而需要突然剎車，影響其他道路使用者以及車上乘客；巴士會盡量使用低於速度限制行駛。巴士駛至燈位時，為確保巴士不會在過於接近路口時急剎車，故提意以20-25km/h 行駛。

2. 靠左駛
為免因巴士嚴格遵守車速限制而影響其他道路使用者，巴士在市區道路以及高速公路均會避免超車。

3. 關愛乘客
巴士應在指定巴士站位排隊讓乘客上落。如車站有違泊，車長會待警員處理後才靠站。上客後，待乘客坐定後才開車，車長請耐心等候老人家安坐及找尋散紙的乘客，以免乘客跌倒受傷。車長亦應確保上層及樓梯間有沒有乘客站立，通道沒有雜物，才將車駛離站。同時亦應耐心解答乘客所需。

各位前線車長請保持克制忍讓，緊記留意車速安全駕駛；站務及車務同事請予以諒解，如巴士遲到總站請安排車務調動。

如同事身體不適，請按程序於開工前1小時通知公司。
本會密切關注〈逃犯修定條例〉事態發展，不排除有進一步行動。

狗巴

呢d真係有用
有冇其他職工會可以幫手號召

新巴有愛

搵人屌佢地老母令佢地情緒不穩定要劈車 做個負責任既好車長

有料

好波

係真嘅話俾個like佢